美智庫：解放軍2020攻台 成功可能性大增

美智庫：解放軍2020攻台 成功可能性大增

美國之音（VOA）報道，知名國防智庫蘭德公司（RAND）1日發表報告表示，隨著中國大陸持續對軍事投入、並在訓練與準備方面取得快速進步，他們擔憂，解放軍攻台成功的可能性將大幅提高，美國和盟友必須加大軍事投入。

這份報告主要是分析，解放軍在2020年前後攻打台灣的假想情況。

蘭德認為，台海兩岸雙方的勝算平衡正向大陸一方傾斜，部分原因是，台灣方面在國防採購上做出不妥的決定、美軍也未能及時應對大陸軍事能力的快速升級。報告中指出，解放軍攻台的關鍵有兩點：

●在衝突發生時快速搶佔先機
●防止美軍獲得優勢

蘭德公司說，即使台灣能夠部分抵抗來自大陸的攻擊，長時間的進攻，恐將美台方面的防禦努力呈現複雜化，目前中國大陸具備打擊美國和台灣空軍基地的能力，在現代戰鬥機和空對空導彈方面也有大量投入，能對範圍內的美台空軍帶來嚴重損失。

知名國防智庫蘭德公司（RAND）1日發表報告表示，解放軍攻台成功的可能性將大幅提高，美國和盟友必須加大軍事投入。
▲ 知名國防智庫蘭德公司（RAND）1日發表報告表示，解放軍攻台成功的可能性將大幅提高，美國和盟友必須加大軍事投入。

報告建議，美國及其盟友需要在作戰平台、武器、基礎設施和補給上增加投資，並需要更新軍事佈署概念，提高在大陸武力攻台時，反擊敵軍的反應時間與能力。

報告：解放軍能嚴重損害美台空軍

同時，要增加部屬艦艇和飛彈，方能快速壓制或摧毀敵方的空中防禦，同時加強網路作戰與干擾敵方衛星系統的能力，才能達到一定的防禦效果。

蘭德在報告指出，隨著近年武力快速升級，大陸在彈道和巡航導彈方面火力充沛，讓其有能力對美國海外軍事設施（機場、港口、後勤中心和航母戰鬥群）造成威脅。此外，解放軍也逐漸擁有電子干擾、反衛星攔截、地對空導彈等多種手段，能襲擊駐紮亞太地區的美軍設備，不僅是台灣的最大威脅，也是美國未來不能再輕忽的一大對手。

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

最後一日
3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要23000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要6000人

想加軍費咪出聲囉

元老院：又要加軍費？

其實咪笑，我認為係要防。

因為中國經濟轉差，所以蠢蠢欲動想外戰來穩定政局，睇下日本二戰點解要打，咪就係轉移社會矛盾囉。

之後食核彈

［最後幾個鐘］要出絕招喇 德國聯署機！全中文版！

！最後今日！

德國聯署
仲差2萬幾人！
(⌐■-■)(⌐■-■)(⌐■-■)

幫推！ 置頂pls

唔通2019成功咩， 笑死我

共產黨攻台之日 就係全國已覺醒人士反抗之日

貿易戰ABCD包圍網

攻啦
講撚左好撚多年啦
由毛魔建國講到而家都未打

以前成個連登都係驕傲的兔子

軍費唔夠

有道理，但係我都係覺得機會非常低

其實年年都成功性大增，有不對等既武器研發投資，唔增就出奇，中共要顧忌內部多過外部先唔敢出兵

其實多數都係呃軍費

人海實輸嫁啦點守

宜家分分鐘F35都買到

潛台詞：加軍費啦仆街

其實只要諗幾個問題就知

1）中國軍備主要仿邊個

2）俄羅斯軍事實力依家如何

3）中國軍備同美國軍備差距擴大定縮小

如果你諗3先一定會係擴大，但諗埋1同2就